好想養貓 但搵貓搵到好心灰

由細到大都好中意小朋友，好驚小動物（你冇睇錯）
接近小動物我係會大喊，隻腳驚到郁唔到
大左焦慮問題好左之後，我就完全唔再驚動物，而且好中意佢地
最想既係有一大堆貓貓狗狗兔仔＋2-3個小朋友

由於我對血緣同品種係冇任何「情意結」
又一路覺得自己係半個孤兒，所以更加想領養
我連小朋友都打算領養代替生育嫁啦
但我仲未有穩定既事業，所以想養住貓貓先

領養試左好多地方 包括愛協 各貓貓組織 FB...
可能係我年紀大仲讀緊大學 覺得我無經濟能力照顧隻貓

其實我屋企環境唔差 家人經濟上支持我+養動物冇壓力
只係關係比較複雜 佢地又唔係長期係香港
自己一星期除左番學果２０個鐘都會係屋企

以前都驚負擔唔起既咁大責任
但２年前膽粗粗由人地手上拎左隻被虐兔仔番屋企
so far 隻兔都似係幾滿意我呢個鏟屎官
所以有信心可以照顧多隻貓
但係就搵極都比人嫌呢樣果樣，甚至已讀不回

好灰，呻下，順手想問下有咩特別途徑可以領養貓貓
或者有冇人識貓義工 會考慮下我

除左長毛咁款，唔洗名種唐貓照殺，性格慢熱唔怕，年紀細prefer想好似老豆咁養大佢
就黎恨貓恨到想落街捉孤兒貓但又怕拆散人地頭家都唔知

買左隻

領養代替購買

我都係建議你自己買隻啦

可以搵 小豆丁花園

Ig search 連寵拯救隊/ petwithyouhk

我見佢哋d貓貓都好細個

養兔仔又想養貓
你有無諗過兔仔感受
最弱草食動物面對最強肉食動物
仲話自己幾好

兔係養係房既地下, 如果佢地會打架or唔係相處好我有個網分開區域...
好多人都養唔同動物，我相信係好睇有冇耐性慢慢教
隻兔完全唔驚人，好乖，帶去睇獸醫D貓狗叫都冇嚇過佢，仲想去搞人地

就算係兩隻貓同類都未必會岩key

btw 貓係最強肉食(寵)物炸嘛...

愛協唔係應該冇咁多要求？
btw 領養唔好買啦

搵吓fb領養page 打領養就出咗一堆
另外可以搵埋 抱抱屋同樓上有人講嘅小豆丁花園
我諗最緊要都係裝貓網 有屋企人支持已經好好
祝樓主領養成功
利申想養但屋企人唔鍾意

兔仔如果長期同貓生活同一空間
就好似人類同獅子住係同一間屋咁
唔係唔得 但會精神崩潰囉
唔知自己幾時比人食

貓科動物入面 獅子老虎豹都已經面臨絕種
貓仲多過中國人
你話呢

隻兔好慘 隻貓日日係籠出面流晒口水望住佢

我唔知咁諗岩唔岩

如果隻兔會驚貓
一係要基因上儲存左會認得出貓既記憶/反應
一係就佢出世到而家要有同貓係大自然對峙過既經驗

如果係前者，會驚貓應該都會驚人，人都會食兔，甚至貓
咁人係咪唔應該養任何動物因為佢地會驚人食左佢地

如果係後者，呢D家兔而家都係人圈養出黎，唔係好似貓咁比人棄係街汁番黎（至少我知我呢隻唔係咁），我隻兔應該唔知貓係咩黎

如果係因為隻貓大隻D所以就覺得隻兔會驚好慘，咁人大隻成10倍，呢到唔應該有寵物台了

我自己相信佢地既關係係可以好似同人建立咁由０開始，而唔係將本身人宏觀咁睇貓＝獵食者，兔＝被獵食者呢一個想法套落去。

而家仲用大自然果套去諗，咁人唔應該養任何寵物

BTW我隻兔係全屋任走的，但佢大左之後而家唔中意出房

大把貓同倉鼠雀一齊養都無事
不過要諗定如果接返嚟嗰隻貓性格唔好嘅話要點做

呢個比喻其實有好多問題

人同獅子一齊會精神崩潰都係你前設左人會驚獅子
點解驚？上網睇，讀書教，聽番黎，係learned behavior
早排先睇有個動物園主人比個仔幫手打理
大左佢成個泰山咁同d獅子玩完全唔驚，一樣係learned behavior

我唔係貓義工
但係新界做地盤
2019年都執咗成10隻貓俾咗人
有心就等多等，一定會有的！
唔好買呀

最多我下次捉到留俾你

咁不如狗啦, 雖然用既時間會比貓多, 但你鐘意小動物既話一定唔會覺得煩
好多貓都好快比人領養哂, 但狗就好慘, 等成年幾兩年都無人領養, 最後可能...............

Lap 有好多貓貓同狗狗領養架，樓主可以睇下

冇經濟能力真係要三思
我主天生尿道窄易塞
睇兩次已經去左幾萬蚊
都真係大負擔架

買返隻啦 少少錢都唔肯俾就算吧

樓豬可唔可以留個TG傾，我應該幫到你

捉俾佢？
冇計啦，貓一年生到最少2胎，每胎3-5隻，捉漏2隻貓絕育，佢地生3-5隻，之後呢3-5隻又各自生3-5隻…… 幾何級數上升
所以希望多d人領養呢d小孤雛

你有冇睇文

養狗都有大把狗咬人事件
網上亦有好多人貓狗兔仲有其他動物一齊養

跟本就case by case點可以一概以論

真係打架就隔開佢地冇問題 隻老兔已經愈黎愈老, 都唔中意走動

留意下村屋附近 好多貓 同埋通常會有啲街坊粗養 一生就成堆咁生 想要貓bb可以問下街坊肯吾肯俾你 btw都係果句 吾好買 領養啦

買啦，領養仲慘過乞衣，啲貓義工on9

買貓正仆街, 鼓吹動物不人道繁殖, 咁樣叫愛貓?

領養我ok？
我唔會食咗你隻免仔 仲有識自己去廁所

有冇問過手牽爪動物救援？可以約去睇貓問野好快覆，義工好nice唔會麻麻煩煩同唔應機

你都應該睇下正負皮
我相信如果你想領養 都無義工想比你
為左滿足自己
連考慮下你養左咁耐既兔仔立場都無
仲攞動物園呢d個別case岀黎講
咁你隻兔仔有無人類咁高智慧 可以做馴獸師？

Btw你講得岩
現今社會的確唔應該養寵物架 因為已經無左必要性

你知唔知寵物貓加野貓令到幾多動物絕左種？
養寵物本身就係人類自私既行為
狗都係經過幾萬年既訓練先對人類有依賴性

利申 自私撚 買貓

我講既完全唔係你諗果種咩兔有冇人類高智慧去做到
就算係貓, 狗, 馬, 豬都會有呢D情況 我唔知你理解左d咩我估唔到

本身養寵物就係自私, 我認同呀
只係睇可唔可以channel到呢個自私變成something better

兔仔既立場我有諗, 只係你睇唔明 睇得明都未必同意

有人話兔仔要一隻養, 有人話要一對養, 咁係咪唔跟呢兩樣就一定錯?
你買貓既時候有冇諗隻貓想唔想陪你呢個毒撚? 可能佢想同其他貓相處耐d呢?
我相信我比你更了解我隻兔, 呢2年觀察佢就係想多d人陪, 同其他動物接觸, 佢冇驚過, 唔係其他兔仔咁一下嚇到跑走左

我都好想養隻青蛙仔呀，好得意咁

我被竇有隻貓

元朗圍村入面有好多流浪貓狗, 可以入去執幾隻積陰德

有同朋友傾過, 但朋友話驚我拆散左人地頭家

應該要日日去搵下邊d係單丁流浪貓, 仲要識捉先掂...

呢個係諗住領養唔到既最後辦法

我養左一年貓到，不嬲由放養由佢係後山花園跑，有一日佢擔住左隻兔屍放係我門口，兔仔個頭部已成個無左，嚇撚死
只能夠講貓天性係咁
利申：外國撚

樓主：咁係你放養 搞到佢獸性大發姐！
（下刪一千字

唔該樓主了解下貓係咩生物先
望下佢地玩緊咩玩具
人類體型大好多又餵飼
走去同兔仔比

我早排都係想領養 係fb搵
基本上屋企有哂貓網 家訪正正常常都成功
當然要睇埋貓仔歲數同毛色 靚色果d都多人爭住領養

千奇唔好去咩貓狗寵萌會
啲人西到仆街
講野高高在上當自己救世主咁

見過唔少兔友都有養貓
不過都要慢慢黎 睇下夾唔夾到

賤能到 想落街搶人個仔女 心地差到你 抵你無貓

貓一病就好大獲，就算小病都醫你幾千蚊...我隻貓臨終前醫左幾萬，你諗清楚呢一點先

其實有心養有心搵其實真係有好多唔洗家訪無乜要求

我之前想養狗但都要家訪，一係就唔係好合眼緣，之後諗住轉領養貓，應該會易啲。

我係成日上fb/ig/討論區睇，亦有同朋友提過幫我留意，都搵左好幾個人無要求地肯比貓我，有次仲係bb貓，不過諗真啲發覺自己始終中意狗，就拒絕左，介紹左比我fd領養。

想講嘅係，有心搵其實好多渠道，唔好怕醜怕煩怕比人拒絕，問多啲當多個機會，貓已經易過狗好多。